美國能源部公布量子網路藍圖，計劃 10 年內打造無法被駭的新網路系統

美國能源部公布量子網路藍圖，計劃 10 年內打造無法被駭的新網路系統

量子運算能為許多產業帶來革新，其中量子通訊也是許多人期待的一環，近日美國能源部（DOE）公布了一份報告，提出未來發展國家量子網路的藍圖戰略，計劃在未來 10 年推出「幾乎無法被破解」的網路，為全球網路通訊帶來全新時代。

2018 年 12 月時，美國總統川普簽署《國家量子倡議法案》（National Quantum Initiative Act），計劃在未來 10 年內大力推動美國量子運算研發進展。

基於該項計畫，美國能源部（DOE）近日發表一份報告，表示目前官學研正積極合作，計劃利用量子運算帶來比現行網路架構更安全的傳輸方法，將美國帶入全球量子競賽最前沿。

據了解，今年初能源部阿貢國家實驗室（Argonne National Laboratory）和芝加哥大學科學家運用光纖電纜在郊區建立了一個 83 公里的「量子環路」，是全美最長的量子網路地面通道，團隊的目的是運用量子糾纏或次原子粒子來打造更安全的網路。

能源部表示，量子傳輸的特徵之一，便是訊息在不同地點之間傳遞時難以被「竊聽」，而科學家正計劃利用這點來打造幾乎無法入侵的網路，預計早期採用的可能包含銀行、醫療部門、國安機構和飛機通訊。

「當最後手機也使用量子網路技術時，將對全球每個人的生活產生廣泛影響」。

中國：派人抄番黎

自煮燃發

香港科技輸入被美國封鎖

相信好快會大落後

IT, 創新行業, 應該會雞飛狗走, 搬去星加坡, 倫敦或矽台

可惜港官認為, 無乜所謂

chiral network

好似疫苗咁，話咗自己發明咗先

但打到d解放軍一半發燒

有冇美股量子通訊概念股

建立了一個 83 公里的「量子環路」

量子網絡點解仲要拉線?

BRIDGES

仲係概念野黎

內文明明寫 "幾乎無法入侵" 的網路

Quantum computing一秒破撚哂d加密法

侵侵又一造福世界之舉

樓價唔跌就得

簡單黎講就係用quantum teleportation去傳qubit，而呢個qubit無得被竊聽

仲有，quantum teleportation 係有望令“訊息傳送速度”超越光速的技術。

keep on keeping on

google

可以竊聽，但竊聽左會搞到雙方都失敗

TSLA

如果純破壞角度，令敵人無法有效傳遞訊息都算係達到目的。

舉link16為例，中共未必真係需要竊聽到link16訊息，佢只要有能力干擾/破壞datalink就夠，冇佐datalink美軍同盟軍最少冇佐5成戰力。當然我唔認為中共目前有呢種戰場訊息戰的能力。

佢係量子通訊only， 唔係teleportation

teleportation做唔到，因為你無法控制qbit 的狀態。

關唔關芯片同STAR LINK事

有能力干擾/破壞datalink 但若果連自己的通訊都jam 埋我諗死得仲快。

電戰的話唔知美國收埋幾多好野。。。。

中國仲話用VHF radar 測隱形戰機。。。
我唔知佢個resolution可以去到幾多。。。。。